% Niniejszy plik stanowi przykład formatowania pracy magisterskiej na Wydziale MIM UW.  Szkielet użytych poleceń można wykorzystywać do woli, np. formatujac wlasna prace.
%
% Zawartosc merytoryczna stanowi oryginalnosiagniecie naukowosciowe Marcina Wolinskiego.  Wszelkie prawa zastrzeżone.
%
% Copyright (c) 2001 by Marcin Woliński <M.Wolinski@gust.org.pl>
% Poprawki spowodowane zmianami przepisów - Marcin Szczuka, 1.10.2004
% Poprawki spowodowane zmianami przepisow i ujednolicenie 
% - Seweryn Karłowicz, 05.05.2006
% dodaj opcję [licencjacka] dla pracy licencjackiej
\documentclass{styles}

\usepackage{polski}
\usepackage{url}
\urlstyle{same}

%Jesli uzywasz kodowania polskich znakow ISO-8859-2 nastepna linia powinna byc odkomentowana
%\usepackage[latin2]{inputenc}
%Jesli uzywasz kodowania polskich znakow CP-1250 to ta linia powinna byc  odkomentowana
\usepackage[cp1250]{inputenc}

% Uwaga: każdy z nas czworga ma oddzielny egzemplarz i wpisuje swoje dane
\author{Imię i nazwisko}

\nralbumu{6 cyfr}

\title{Optymalizacja ruchu sieciowego w symulowanym systemie rozproszonych kopii zapasowych}

% TODO
\tytulang{TODO}

\kierunek{Informatyka}

% Praca wykonana pod kierunkiem:
% (podać tytuł/stopień imię i nazwisko opiekuna
% Instytut
% ew. Wydział ew. Uczelnia (jeżeli nie MIM UW))
\opiekun{dra Roberta Dąbrowskiego\\
  Instytut Informatyki\\
  }

% miesi±c i~rok:
\date{Czerwiec 2015}

%Podać dziedzinę wg klasyfikacji Socrates-Erasmus:
\dziedzina{ 
11.3 Informatyka\\ 
}

%Klasyfikacja tematyczna wedlug AMS (matematyka) lub ACM (informatyka)
\klasyfikacja{TODO: Trzeba będzie dorobić, jak strona ACM zacznie się wczytywać :D (koło południa działała, wieczorem już nie chce)\\
  D. Software\\
  D.127. Blabalgorithms\\
  D.127.6. Numerical blabalysis}

% Słowa kluczowe:
% TODO
\keywords{delta kompresja, indeks podobieństwa, optymalizacja ruchu sieciowego}

% Tu jest dobre miejsce na Twoje własne makra i~¶rodowiska:
\newtheorem{defi}{Definicja}[section]

% koniec definicji

\begin{document}
\maketitle

%tu idzie streszczenie na strone poczatkowa
\begin{abstract}
TODO
\end{abstract}

\tableofcontents
%\listoffigures
%\listoftables



\chapter*{Wstęp}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Wstęp}

Celem projektu jest dostarczenie wygodnego w użyciu symulatora, który umożliwia testowanie algorytmów delta kodowania, wraz z przykładowymi implementacjami.
Pozwala to odpowiedzieć na pytanie czy warto zastosować delta kodowanie w rozproszonym systemie kopii zapasowych, 
który korzysta już z bloków o zmiennej długości oraz kompresji.
Takie optymalizacje są istotne, gdy przesyłamy dane podczas replikacji kopii zapasowych.
Niejednokrotnie wąskim gardłem jest szybkość łącza, zwłaszcza gdy dane są przesyłane między odległymi centrami danych.

Bloki zmiennej długości pozwalają w znacznym stopniu zmniejszyć ilość danych, która zastanie przesłane podczas replikacji.
Załóżmy początkowo, że plik jest dzielony na bloki o stałym rozmiarze.
Wyobraźmy sobie duży plik, który został już umieszczony na serwerze kopii zapasowych.
Użytkownik dodaje w środku tego pliku jeden znak i przesyła nową wersję pliku na serwer.
Serwer dzieli ten plik na bloki i przesyła tylko nowe do innych serwerów replikujących.
Wstawienie jednej litery spowodowało, że około połowa bloków została przesłana po dodaniu tylko jednej litery.
Bloki o zmiennej długości mogą to znacznie poprawić. Jeżeli odpowiednio podzieli się plik na bloki to okazuje się, że
wystarczy przesłać tylko jeden blok, który został zmieniony przez tę dodaną literę.
W tym miejscu można dodatkowo zastosować delta kodowanie.
Jeżeli blok został zmodyfikowany w niewielkim stopniu to zamiast przesyłać go całego, lepiej przesłać numer bloku oraz różnicę względem niego.
Na koniec przed przesłaniem jakichkolwiek danych należy je skompresować.

Zaimplementowany system pozwala testować wszelkie parametry takiego systemu kopii zapasowych.
Między innymi różne kompresje, sposoby dzielenia plików na bloki, lecz przede wszystkim algorytmy delta kodowania.



\chapter*{Funkcjonalności systemu}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Funkcjonalności systemu}

\begin{itemize}
  \item Możliwość wyboru sposobu przechowywania kopii zapasowych.
	
	Symulator został zaprojektowany w sposób, który pozwala na wybranie czy ma używać tylko pamięci RAM, czy też dysku bądź rozproszonej bazy danych typu klucz-wartość.
	Pozwala to na wykonywanie zarówno małych testów, które działają szybko w pamięci RAM jak i dużych testów, które wymagają znacznie większej ilości pamięci.
	
	
  \item Symulowanie replikacji bez użycia delta kodowania, z użyciem optymalnego delta kodowania oraz z heurystycznym delta kodowaniem.
	
	System pozwala na przetestowanie zaimplementowanych algorytmów oraz udostępnia intuicyjny interfejs programistyczny dzięki czemu można w prosty 
	sposób rozszerzać o kolejne algorytmy.
	
	
  \item Kompresja danych przed przesłaniem.
	
	Po zastosowani odpowiedniego algorytmu dane przed wysłaniem mogą być dodatkowo kompresowane przy pomocy lzo lub zip.
	
	
	\item Wygodny graficzny interfejs użytkownika
	
	Za pomocą graficznego interfejsu użytkownik może wybrać interesujące go konfiguracje, które chce przetestować oraz wygenerować wykres przedstawiający wyniki.
	
	
	\item Prezentacja wyników w formie wykresów
	
	Wyniki wykonanych symulacji można wyświetlić w postaci interaktywnych wykresów.
	Są one świetnym narzędziem, które umożliwia zbadanie faktycznych rezultatów symulacji.
	
	
\end{itemize}

\chapter{Blabla}\label{r:pojecia}


\section{Blabla}

Zostawione, aby łatwo odtworzyć schemat ze stylami.

\chapter{Organizacja pracy}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Organizacja pracy}

% \begin{itemize}
\section{System kontroli wersji}
Tworzona przez nas aplikacja jest rozwijana z pomoc± systemu kontroli
wersji git. Korzystamy ze zdalnego repozytorium na serwisie github.com.
\section{Metodyka pracy}
Pracujemy w metodyce agile z dodatkiem kanbana. Zespół spotyka się co tydzień,
aby ustalić priorytety na najbliższe 2 tygodnie, podzielić się prac± i omówić
wyniki dotychczasowych działań. Otrzymujemy odgórne wytyczne
co do kształtu aplikacji od firmy zewnętrznej ("duże zadania"),
które realizujemy mniejszymi fragmentami ("małe zadania"). Każde z
mniejszych zadań jest realizowane przez jednego z członków zespołu.

\section{Realizacja pojedynczego zadania}
Zadanie jest wybierane przez członka zespołu, tworzona jest oddzielna
gał±Ľ, zadanie jest realizowane, potem za¶ testowane. PóĽniej kod podlega
inspekcji przeprowadzonej przez innego członka zespołu.
Przy konieczno¶ci wprowadzenia poprawek kod wraca do autora i s± one
przez niego nanoszone. Po inspekcji zakończonej sukcesem autor wciela kod
do głównej gałęzi.

\section{Tworzenie oprogramowania oparte o testy}
Stosujemy tzw. TDD (ang. Test Driven Development) - przed napisaniem fragmentu
kodu programista materializuje wymagania funkcjonalne jako testy jednostkowe,
pocz±tkowo ponosz±ce porażkę,
a następnie doprowadza kod do takiego stanu, aby owe testy kończyły się z
sukcesem.
\
% \end{itemize}

\begin{thebibliography}{99}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}

% wzor: \bibitem[Bea65]{beaman} Juliusz Beaman, \textit{Morbidity of the Jolly function}, Mathematica Absurdica, 117 (1965) 338--9.

\bibitem{work1} P. Shilane, M. Huang, G. Wallace, W. Hsu, \textit{WAN-optimized replication of backup datasets using stream-informed delta compression.} TOS 8(4): 13 (2012)

\bibitem{work2} P. Shilane, M. Huang, G. Wallace, W. Hsu, \textit{Delta Compressed and Deduplicated Storage
Using Stream-Informed Locality}, HotStorage (2012).

\bibitem{work2} T. Suel, N. Memon, \textit{Algorithms for Delta Compression and Remote File
Synchronization}, CIS Department
Polytechnic University
Brooklyn, NY 11201 (2002).

\bibitem{wxPython} Dokumentacja wxPython, \url{http://wxpython.org/Phoenix/docs/html/main.html} [21.01.2015r.]

\bibitem{xDelta} Biblioteka do liczenia diffów \textit{xdelta}, \url{http://xdelta.org/} [21.01.2015r.]

\end{thebibliography}

\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% coding: latin-2
%%% End:
